地盤工剛刑滿出獄 再被控非法集結 今認罪再還柙候判

地盤工前年10月在旺角向警方私家車掟雪糕筒刮花泵把，去年9月被裁定刑事毀壞罪成，判囚7個月。剛服刑完畢的他，今於西九龍裁判法院承認兩項非法集結罪，涉及前年8月及去年6月的兩次示威活動。控方庭上播片，顯示被告曾在深水埗警署外集結期間手持大聲公，歌唱「深水埗街坊係乖X過你哋，有薑就衝出嚟捉X我哋」。主任裁判官徐綺薇指需要詳細翻閱控方提供的片段和截圖以及辯方提供的求情信，押後至4月1日判刑，同時索取被告背景報告，被告即時還柙，交由懲教看管。

徐官又謂，無可置疑深水埗案件案情較為嚴重，片段顯示現場環境氣氛已十分緊張，被告使用大聲公說出具挑釁性的話，行為會挑動現場人士的情緒。而且被告當時是在法庭保釋下犯案，屬加刑因素。

政治迫害

警員見到身穿藍T恤的被告坐在鴨寮街路邊。警員指示被告離開，但被告不依；警員甚至搬走被告，再指示他離開，亦不成功，終以非法集結罪名拘捕被告。當日片段顯示有人阻路，亦見到被告在人群中遊蕩。

明玩嘢啦

仆街

保釋緊都走咁前

佢係個兩單案件當日都比警渣即場拉左
定係有片影到佢 因為坐緊監再比人覆卓？

兩單即場奶野，坐完7個月咁耐再告擺明特登再整佢入去